流浪狗

家住離島 近呢一兩個夜晚會散步 但最近熱左走去行第條路好陰濕 第一次夜晚行 同條路好少人行 無意中發現有堆流浪狗6-7隻 之後狗沖番屋企攞左毛巾同今晚煲完湯d肉同雞喂佢地 不過一行埋去就走哂唯有放低走 所以想問大家可以點樣接近佢地 同埋想佢地食好d應該買罐頭定狗乾糧 因為聽人講喂人食嘅太多調味唔好 所以想請教一下。
利申屋企唔俾養狗所以唯有喂下佢地同埋幫佢地執左幾個紙箱同幾條毛巾俾佢地

求教點喂流浪狗

流浪動物對人有戒心，唯有放低食物行遠啲，如果佢地無啖好食你比乜佢地都食，最經濟咪餵乾糧，用紙包住一兜兜，6隻狗要分6兜，因為會搶食

唔該哂 咁水可唔可以俾個大盤佢地6隻飲 因為今日落完雨 見佢地飲水氹水好似好唔乾淨

飲水方面一大盤無問題

狗本身係群居動物，正常一班流浪狗裡面有一個會係大佬，野要佢食先水要佢飲先，如果你唔小心餵野比細既食先返到去細既會比成班狗教訓。所以你啲糧呀水呀放係地下比佢地自由發揮唔好多事。

唔該哂 今晚出去喂佢地同埋一陣我會去買狗糧 買邊隻牌子好 同埋洗唔洗買罐頭

唔好去超市買糧就得，寵物店求其買隻但唔好買減肥糧。罐頭唔洗，費事食過唔肯食乾糧

我岩岩行經寵物店包包都好大包 同唔知有咩用 間野d人好串冇問

係咪同佢講乾糧就得

應該最細包都2kg，你話要隻高蛋白質

以家喂左幾晚之後同其中一隻熟左佢唔驚我 佢仲坐定俾我影 佢應該係俾人養過先咁 佢有頸圈

有戒心係好事

btw樓主

樓主好好人, 流浪動物真係好慘, 但連登有班人認為動物應該任由佢地係大自然生存, 唔應該養佢地,唔應該絕育......
大佬呀,香港都冇正常既自然環境比佢地生存, 地盤/車場狗做完野就唔理佢地, 越生越多, 又冇野食. 佢地既慘況大部分都人為架

但堆流浪狗好明顯棄養有d有頸圈 佢地有d仲瘦孟孟咁

有頸圈可能係地盤完工唔要既狗或者有人放養既狗

不過地盤完工既狗多數比人食埋

咁恐怖

衰d 講, 其實食左佢可能對狗狗仲好, 隻狗唔使周圍流浪食垃圾飲污糟水, 跟住再生一堆狗, 悲慘生活無限loop

所以spca既cccp同免費唐狗絕育其實相當好，最少係一個治本既方法

但真係諗唔到會俾人食 雖然對佢地好 但我覺得就算絕哂育同真係俾人食左 食到呢一批冇哂 都會持續有堆仆街棄養所以 以家就係喂住佢地先等佢地可以過得開心d 唔洗咁苦

聽聞離島流浪狗貓都相當多，樓主有咩問題都歡迎繼續問，非專業不過有去毛守做開義工。

我最近發現佢地有2班人原 我去摸佢地 摸隻黑色嘅 點知有隻黃色走埋黎汪隻黑色嚇到我呢 同埋想問佢地會唔會有蚤 其我摸佢地會唔會野到 但就咁睇佢地幾光淨

流浪地方多唔多草？基本上有草就有蚤。至於會唔會影響你就好難保證，但滅狗蚤要每月滴蚤或戴去蚤帶，唔平架。